區議會開議圍插郭偉強 議員成為黑差襲擊對象

東區區議會今日討論反對警隊加薪，及譴責警員於1月1日民陣元旦遊行中濫捕。三名建制派區議員在兩項議程中均踴躍發言表態反對，其中兼任立法會議員的工聯會郭偉強斥民主派「被立場蒙蔽雙眼」，又暗指多名議員皆是「新人」，不諳議事規則，「唔知頭唔知路」便跟人「說三道四。」
動議者社民連曾健成指，現時沒有委任證的警員可隨時打劫金舖，對於維持治安已一蹶不振，醫護人員及記者亦同受濫暴及濫捕所害，因此已向立法會秘書處入紙反對財委會通過警隊加薪撥款，認爲應減薪。公民黨李予信表示贊成警員不值得加薪，他指8月5日及8月11日晚上，有懷疑黑社會於北角新都城百貨及富臨皇宮聚集，但警員不但漠視市民安危，更於英皇道發射多枚催淚彈。
三名建制派其後相繼舉手發言。民建聯李清霞指警員背著沉重的裝備「好辛苦」，支持他們加薪，「佢哋都係公務員嘅一群，日日做十幾個鐘」，又指他們在動盪的局勢下仍要維持法治和專業委實不容易，沒有理由一個警員犯錯要由全隊承擔，「好似一個議員做錯，我哋冇可能全部議員一齊受責，有啲議員係做得好㗎嘛！」自由黨阮建中指現時沒有資料顯示警員濫權，「會唔會邀請警方上嚟解釋下呢？」在席民主派即起訌：「嘩！啱呀！你動議啦！」
郭偉強即「幫口」，批民主派「有既定立場」、「被立場蒙蔽雙眼」，又指「好多議員都好新」，不諳議事規則，指警隊從來與公務員合併加薪，否則會招來法律程序，「要了解點解從來唔拆開，唔係對依家冇幫助。」他最後「暗寸」民主派爲「暴徒陣型」，認爲區議會根本不能影響立法會的撥款，議員輪流舉手發言「都係各自發揮㗎啫！」陳榮泰之後怒斥郭的「歪理」，認為在席每人都是民選議員，意見同樣重要，不應因自己經驗教豐富便批評其他議員。

動議者社民連曾健成指，現時沒有委任證的警員可隨時打劫金舖，對於維持治安已一蹶不振

阿牛唔驚收律師信

我諗阿牛收過唔少

我覺得佢未驚過

其實唔應該俾佢哋講嘢
一岀聲就call保安搭走佢哋
俾佢哋感受下咩叫議會暴力

自己之前就係咁reject泛民啲嘢
今次就要佢哋受返

啱，主席應要佢收回，唔收就抬佢老母出去
等佢地感受下

可隨時唔等如話佢有喎

連登洗地組

目標：光復連登，將行動Post推返上水面

請各手足注意，公海地方千萬不要口多，自爆發夢事情，保障自己，齊上齊落

行動須知：

Channel:

合作夥伴 HKREV：

討論地方 :

咁係唔好

要懲罰建制班陷家產
係要令佢地日日來開會

你叫保安搞走佢地
佢地可以攞正牌唔開會+話被人迫害

我唔信謝偉俊，郭偉強班撚樣
可以有毅力 長期出席

少數派收嗲喇

岩 一定係照俾佢地黎
但禁撚住佢地黎屌

有咩問題？警察大把犯法case
警署強姦都試過 有咩唔敢？

民建聯李清霞指警員背著沉重的裝備「好辛苦」，支持他們加薪
我返囀嘩噴射飛航要輪班都好辛苦，依家調轉頭要減人工